【魚蛋革命】稱只在現場拍攝 被告：我每做一件事都光明正大

大年初二凌晨旺角發生騷亂事件，被控暴動罪的其中5名被告上周被裁定表證成立。其中第三被告出庭自辯，供稱他自2014年年底佔領運動開始，已有到現場拍攝社會事件的習慣，因當時警察清場，巿民與警方有衝突，他意識到拍片的重要性，過往已去過近200次同類活動，包括旺角鳩嗚、特首梁振英落區、上水光復行動、反網絡23條等。

第三被告陳紹鈞（48歲）被捕後向警表示：「我冇掟過石。光明正大呀，光明正大呀，影住我啦」。陳今解釋指因他「乜嘢都冇做錯到，由0215至0715，每做一件事都光明正大，一直拍攝，觀察當時發生事情同影相。」

陳透露，他自2009年起主要在家照顧兩名子女，兼於網上做交易。他指因自己是土生土長香港人，對香港變化有體會，有見證香港歷史的使命，亦希望讓小朋友知道發生過這些事，而若有被捕人士面對不實指控，如需要會樂意提供片段，還他們清白。

他指每次出動也會帶DV攝錄機、掛在胸口的運動型連續拍攝的攝錄機、自拍棍等，他亦會戴帽令人識別他是拍攝的人，戴口罩則因為要免被傳媒拍攝，以保障自己家人受誤會。

他指案發當日因知有警民衝突事件，於是約凌晨約兩時十五分抵達旺角砵蘭街，約在六時半他到達登打士街、花園街附近，他並於庭上確認一張新聞片段截圖，拍到他大約於凌晨三時手持自拍棍高舉DV機拍攝。

後來他以為衝突已完，又計劃離開，遂收起DV機，只餘下掛在胸前的運動型攝錄機開動着。及後他決定多留一會，直至早上約7時，警方向前推進，他遂轉身跑，但遭警長推落地拘捕，他稱右大腿遭警長打了幾下，事後他發現掛在胸口的運動型攝錄機在被捕時跌在地上，事後已不能尋回。

5名被告為楊子軒（18歲）、羅浩彥（20歲）、陳紹鈞（48歲）、孫君和（27歲）及連潤發（26歲），他們被控3項暴動罪，指他們在2016年2月9日於旺角豉油街近花園街交界，連同其他人士參與暴動。

人地熱狗係到涼冷氣渣bmw 你地就坐監
本土萬歲！

blocked

俾埋個source你
魚蛋革命案被重判監禁九個月 柏洋獲保釋候審可與家人團年